+++
title = "Μεγάλη Τρίτη"
date = "2017-10-04"
tags = [ "πρόβατα", "μεγάλη-τρίτη", "προβατινοταυτότητες" ]
topics = [ "" ]
+++

![img](http://i.imgur.com/T1MKivP.png)

![img](http://i.imgur.com/tsrFqIc.png)

Γένος: Μποστανί Όνομα Μητρός: Μέρκελ Όνομα Πατρός: Σάββας

Ημερολόγιο

-   Γέννησε Μεγάλη τετάρτη την Αρέθα και την Ντόλυ
-   <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">[2016-11-13 Sun] </span></span> Μαρκάλο με τον Σκάλπι
-   <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">[2016-11-08 Tue] </span></span> 4ml Σελήνιο και εμβόλιο για την εντεροτοξιναιμία
-   <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">[2016-11-03 Thu] </span></span> Χορήγηση Albedazole (το πράσινο!)
-   <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">[2016-06-30 Thu] </span></span> Μεγάλο το πρόβλημα με τα μάτια. Μάλλον πάει για κόψιμο.
-   <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">[2016-06-06 Mon] </span></span> Κούρεμα
-   160415: Πηγαίνοντας να τα μαζέψω βρίσκω την Μεγάλη Τρίτη ξάπλα του θανατά παραδωμένη και το αρνί λίγο έξω. Τραβάω λοιπόν με πολύ δύναμη γιατί δεν έβγαινε και κρύωνε και το αρνί και ο κόλπος. Βγαίνει λοιπόν του ρίχνω και μια φυσιξιά στο στόμα και νασου που ξυπνάει. Σηκώνω την Μ. Τρίτη σαν απο λοιπόθυμη και το βάζει να φύγει. Την πιάνω και την βάζω να το μοιρήσει. Το αναγνωρίζει αρχίσει να το γλύφει να και να τρώει τα υγρά. Η Αριάνα και η Μ. Τρίτη επιβίωσαν προ στιγμής.
-   160222: Χορήγηση Tobrex, 3 φορές την ημέρα απο 2 σταγόνες, εγώ της ρίχνω 3 σταγόνες 2 φορές την ημέρα. Αν δεν κάνει τίποτις σε 5 ημέρες θα δοκιμάσουμε Tobradex (κορτιζονούχο).
-   160207: Η Μεγάλη Τρίτη πρέπει να έχει χάσει την όραση της απο το αριστερό της μάτι. Πιθανόν να έχει Λοιμώδης Κερατοεπιπεφυκίτιδα (Επιπεφυκίτιδα). Θέλει σταγόνες οξυτετρακυκλίνη μακράς διαρκείας 2 έως 4 φορές την ημέρα ή άλλο αντιβιωτικό. Σήμερα θα γίνει εξέταση, αν ανοιγοκλείνει τα μάτια της, ευαισθησία στο φώς και θα της ρίξω χαμομήλι.
-   150407: Γέννηση την Μεγάλη Τρίτη.
    
    λινκξ:
    
    <http://provata-assaf.blogspot.gr/2014/04/blog-post_6074.html>
